\section{Postgres}

Da die Daten als JSON zur Verfügung stehen und es in Postgres eine entsprechende Unterstützung für diesen Datentyp gibt, werden zuerst die JSON-Daten in die DB gespeichert und in weiterer Folge mittels SQL-Query nach XML umgewandelt.
Da beim ORM-Mapping mittels Hibernate zu Problemen kam, wenn in Java direkt ein Feld befüllt wurde, welches in Postgres mit dem Datentyp JSON definiert ist, wird mittels Hibernate ein String-Feld gemappt und in weiterer Folge mittels Trigger die Spalte mit dem Datentyp JSON befüllt.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Tabelle mit Trigger}
    \label{code:table-with-trigger}
    \begin{minted}{sql}
create table json_record
(
    id_record    char(36)    NOT NULL PRIMARY KEY,
    record_group varchar(50) NOT NULL,
    json         text        NOT NULL,
    json_object  json NULL
);

create
or replace function convert_to_json()
RETURNS trigger AS
$$
BEGIN
    --NEW.json_object = json(json)
update json_record
set json_object = json(json)
where json_object is null;
RETURN NEW;
END;
$$
LANGUAGE PLPGSQL;

DROP TRIGGER IF EXISTS tr_json on json_record;

CREATE TRIGGER tr_json
    AFTER INSERT OR
UPDATE OF json
ON json_record
    EXECUTE PROCEDURE convert_to_json();

	\end{minted}
\end{code}

Nun können sämtliche JSON-Records einer zusammengehörenden Gruppe zu einem XML konvertiert und zusammengefasst werden.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Konvertierung der JSON-Spalte nach XML}
    \label{code:json-to-xml}
    \begin{minted}{sql}
select
  xmlelement(name stations, (
    select xmlagg(
      xmlelement(NAME station,
        xmlelement(NAME geometry_name, json_object ->> 'geometry_name'),
        xmlelement(NAME coordinates,
          xmlelement(NAME long, json_object -> 'geometry' -> 'coordinates' -> 0),
          xmlelement(NAME lat,  json_object -> 'geometry' -> 'coordinates' -> 1)
        ),
        xmlelement(name properties, (select xmlagg(('<' || lower(key) || '>' || value || '</' || lower(key) || '>')::xml) from json_each_text(json_object -> 'properties')))
      )
    )from json_record where record_group = :recordGroup
  )
)::text as xml
    \end{minted}
\end{code}

\begin{code}
    \captionof{listing}{XML-Result}
    \label{code:aggregated-xml}
    \begin{minted}{xml}
<stations>
	<station>
		<geometry_name>SHAPE</geometry_name>
		<coordinates>
			<long>16.420700222121553</long>
			<lat>48.169649232274296</lat>
		</coordinates>
		<properties>
			<objectid>75723</objectid>
			<linfo>3</linfo>
			<htxt>Simmering</htxt>
			<eroeffnung_jahr>2000</eroeffnung_jahr>
			<eroeffnung_monat>12</eroeffnung_monat>
		</properties>
	</station>
	<station>
		<geometry_name>SHAPE</geometry_name>
		<coordinates>
			<long>16.32776477821712</long>
			<lat>48.18364499316398</lat>
		</coordinates>
		<properties>
			<objectid>75932</objectid>
			<linfo>4</linfo>
			<htxt>Meidling Hauptstraße</htxt>
			<eroeffnung_jahr>1980</eroeffnung_jahr>
			<eroeffnung_monat>10</eroeffnung_monat>
		</properties>
	</station>
	<!-- ... -->
</stations>
    \end{minted}
\end{code}

Das aggregierte XML wird in weiterer Folge in existDB indiziert.